[航空]連登飛機膠討論區16

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬

好耐無坐過UO
近排坐一次，NEO張椅薄成咁，不如用木板啦

同龍運E車張凳一鳩樣

等緊龍仔啲321neo到，唔係嘅去OKA要坐320

同埋d人係咪開始坐得多廉航，檢點咗
日本回程都唔係好多hand carry

坐廚叉啦陳仔

Say no to 廚叉

港龍A21N都唔係好好多

未有config睇

我又唔覺

利申：hand carry直接入閘

鹿兒島朝早華航同快運同一時間，根本個departure hall容納唔到咁多人

鹿兒島國際線
我諗同稚內機場差唔多size

同九巴紅車差唔多

唔明點解編兩班機同一時間
熊本國際線先正，
一落機出jetway已經係immigration，條隊排番去橋
為咗加快入境進度，搵咗d流動車仔收集指模同影相，
埋櫃位純粹係為咗印貼紙。

停KIX 順便賣埋KIX sector

新post留名

牙譚囝做咩要搶開 post

可能喺lounge悠閒上網等上機

無啲咁嘅事

其實連FUK都有呢啲做法，我覺得又不失為好方法

問清楚先，今次個馬拉係指馬尼拉定馬來西亞

正想問

星期六晚訂左UO到依加都未email 信用卡扣左數 有reference no 好驚個booking invalid

坐四個鐘九巴

一樣要mak大隻腳

FUK已經係有國際線大樓仲要唔細，都要咁？

坐Jump Seat仲好

Hiroshima都有 好似係差唔多全日本都有做

飛HUN入境都係一樣逼翻上橋
仲有個阿叔拎住支K歌神器咪維持秩序

隻位又唔同咗
有少少期待係咩design

上年去kix已經有 應該全日本機場都有做 想加快個通關 因為兩年後奧運應該好多人 所以諗d咁嘅辦法出黎

咁KIX假假地係全日本最慢既入境位
BTW，羽田好似無整部機，坐幾轉都唔覺有

睇波專機

因航A35K Y class好似幾正
期待9月程Y多過10月程J

架仔特别多屎橋

其實呢個係一個好方法

當最花時間個步可以打散做 啲人唔洗塞晒係櫃位 又可以援解岀入国審查官不足

係 CTS OKA KIX 啲黑點最有用

反而冇係HND 見過

因為羽田入境真係多人極有限，就算622最差果期連撞泡菜+美國機都可以9個字清曬
KIX衰起上黎試過企係個入境位2個鐘

試過 真係可以企喺度思考人生

果次我重要係7月尾去
入境位果期又裝修緊
又熱又累又辛苦

係真係幾舒服

2018/19秋冬最新壽衣設計

單身狗無人權宣言

邊間贏國航空
btw 中國台灣真係好嘔心

因都用殘體同公務艙既咩

因去到達沃同棉蘭?

去到，新開航點

係，KA飛

而家新番怡中要handle支那三大航空
準備俾大媽屌全家同瘋狂OT

廣州發癲整個 flow control 嚟，你就可以準備含撚

#5049 A350終於都壞到冇機飛啦
垃圾hx得果4隻350就學人飛lax sfo
仲要星期日一都有lax sfo
而家好啦
BLGC 係香港AOG左3日
238/9就日日等069返來turn
日日遲4個鐘
晚晚賠transport
都未玩完
而家未整好隻機 就拎去飛769
威喇 一飛就technical
780 而家吾識返來喇
BLGC今次係BKK AOG喇
又吾知玩幾耐
今日威威060要等069返來先飛到
遲足6個鐘
後日返來061又要接晒D屎了

真心
冇咁大個頭就吾好戴咁大頂帽啦
一你冇crew
350都要short crew爆crew rest
二你冇機
隻BLGA有二十個壞位以上 根本冇時間比隻機on ground抖 吾好話整喇
三你冇ground 日日返工1拖2做大機細機 冇人到as檯同csdm都要去做機

究竟究竟
高層有冇諗過
有冇方法可以解決咁多既問題？
日日屎機都吾係問題
但問題係你屎機都冇人去做冇人去接呢⋯⋯

上個post話B-LGE is coming

牙譚囝又飛去邊？

去咁多次大機場都未見過有
同埋坐J唔使點排

啱啱先見，原來因只係訂左779，無訂778

無錢坐J

無知一問

我諗住出年去 New York
見因航 HKG-JFK 直航做 87K
但係 TPE-HKG-JFK 做 36K
買多張 HKG-TPE J class 來回都抵

但我可唔可以 JFK 回程 check-in 時要求唔坐 HKG - TPE 呢程
到HKG時直接出閘返屋企？

射射

如果你唔介意番大陸

頂，加密到睇唔至

我想儲AM同keep銀卡
所以要坐因航

即turn好危險 自己諗風險

要跑分就去MH

TPE 應該會 overnight
住機場酒店去下桃園個 outlet

又飛 去左邊？

求教學

我見A330-200有個增重版，除左MTOW同飛長左少少仲有乜分別？

仲有點分佢係咪增重版？HX果幾儲又係唔係？

242t MTOW?

增重係242T果種，其實除左我講嘅之外係咪無乜分別？

range大咗

總之冇香港公司有
廚叉訂嗰啲好似都係240t

坐咗幾耐呀清 😂

會程整stopover會好啲

原來如此

我仲以為佢都係民航機師添

以前係屋企睇，不過次次見番啲相真係

陳仔幾時開工

日本航空今日公佈18年冬季及19年夏季時間表之改動詳情
JL735/736 (NRT-HKG):
1/12/2018-31/1/2019 改用767-300ER (配備Sky Suite座位)
1/2/2019-28/2/2019 改用777-200ER (配備Sky Suite座位)

佢應該係配合番農曆年多客先係果排轉772

有冇人早幾日買左HX bug fare

ANA 2018年下半年的國際線時間表改動：

香港線方面，KIX空氣輸送線NH873/874將於28OCT2018起停航四個月，24FEB2019重飛後會改用 737-700
而之前提及的成田/羽田線 (NH811/812/821/822) 的787機材亦確定由 01DEC 起「打回原型」

NH873/874 loading有無五成...

上次見過朋友坐咗、基本上剩係得一班唔楚香港航空同埋國泰航空，指定要日籍航空同埋唔係廉價航空嘅人坐。時間同埋價錢上完全冇優勢

快快趣cut埋名古屋，坐737我唔好去坐UO?

時間西到死 真係不了

唔係㗎，香港人為左唔廉唔因唔香唔印唔轉機會揀佢，覺得自己高尚

仲有佢係2x23又係引死人嘅

提提你，checked-in luggage係唔可以involve同一個機場兩次（大部分IT system會bug咗）不過可以翻HKG之後先寄行李（ie TPE-HKG唔寄，connection嗰陣喺HKG寄）

between係咪BA～£1500??

再between其實TPE back to back好輕鬆

我有試過 因為少少peak season UO仲貴過NH
不過隻737冇IFE真係敗筆 時間又失 但印象中load唔差

點解你會覺得 CX 有需要訂 778 ?

ANA好似幾多日本人坐？

唔明點解唔轉大少少嘅機飛
特別呢幾年春子遊Hit起咗去名古屋
連UO啲飛都貴到瀨屎

B-LGA又壞左飛唔到？

American Airlines sharply cutting Asia routes from O'Hare

American Airlines moved Tuesday to slash service to China and Japan from Chicago’s O’Hare International Airport (ORD), as the world’s largest carrier said it has proved difficult, if not impossible, to turn a profit on several Asian routes operating out of O’Hare.

Effective Oct. 26, American will end nonstop service to both Shanghai and Beijing from O’Hare. AA previously announced plans to drop Beijing, but the Shanghai news is just out today.

Also, American will drop seasonal nonstop service to Manchester, England from ORD, as it continues to focus on all-Dreamliner nonstop service to London’s Heathrow Airport from ORD.

American, on a brighter note, also said it would launch nonstop daily seasonal service from ORD to Athens, Greece on a Boeing 787-Dreamliner starting May 3, 2019.

American had operated the soon-to-end Shanghai route since 2006 and the Beijing route since 2010. Both routes operated daily from ORD, but an AA spokeswoman conceded today that neither route has ever made money.

Vasu Raja, vice president of network and schedule planning for American, went further and called the carrier’s losses on the two routes “colossal” and suggested that dropping these two routes would boost the profitability of AA’s Chicago hub at O’Hare “well above average” compared to other hubs in AA’s route system.

An American spokeswoman said the carrier hopes to apply for the right to hold on to the routes in "dormant" mode, allowing for the possibility the service might be reinstated at a later date.

Along with the end of American’s service to the two major Chinese markets, the carrier said it would reduce the current daily service to Tokyo’s Narita Airport (NRT) from ORD to three times a week from the current daily service, effective Dec. 18, 2018.

Japan Airlines, AA’s OneWorld global airline alliance partner, will continue to operate daily service between Chicago and NRT, and will boost that frequency to 14 times a week next summer to provide twice daily service between ORD and NRT during the peak summer travel season.

The sharp cutback in American’s service to Asia leaves Chicago-based United Airlines, a unit of United Continental Holdings (NYSE: UAL), as the only U.S.-based carrier operating nonstop from Chicago to Asia.

United currently serves Tokyo, Shanghai and Beijing with daily nonstops from ORD.

A United spokesman this afternoon had this to say of United's service from ORD to Asia: "Our service between Chicago and Asia continues to meet our expectations. We are pleased with the performance of our flights between Chicago and Asia and remain firmly committed to providing our customers nonstop, daily, year-round service between our Chicago hub and Asia, including Beijing, Shanghai, Hong Kong and Tokyo."

In recent years, however, most of United’s expansion in Asia and the South Pacific has been from its hubs at San Francisco International Airport and Los Angeles International Airport, as the carrier continues to tout that it is the U.S.-based carrier with the most extensive Asia-Pacific route network

Meanwhile, American’s Vasu Raja said American would focus its Asian service going forward out of hubs at Dallas Ft. Worth International Airport and Los Angeles International Airport.

As for the launch of nonstop service to Athens, Greece from Chicago, an AA spokeswoman said the carrier decided to add the route based on the success of new nonstop service to both Barcelona, Spain, and Venice, Italy from ORD.

中美開戰

其實atc有冇權reject人地divert既request
有d機師因為各種原因divert 有d理由好牽強

台北唔係成日唔收咩

declare emergency 可唔可以唔收

Hawaiian Airlines yesterday (21AUG18) announced service cancellation to China, with the last Honolulu – Beijing flight scheduled to depart Honolulu on 09OCT18, Beijing on 12OCT18. This route is currently served with Airbus A330 aircraft, 3 times a week.

HA897 HNL2355 – 0540+2PEK 332 247
HA898 PEK0100 – 1635-1HNL 332 257

Air Belgium targets new routes to Taiyuan, Zhengzhou, Wuhan starting next month

Startup carrier Air Belgium has its sights set on launching three new routes to destinations in China including Taiyuan, Zhengzhou and Wuhan between September and November this year.

The airline’s CEO, Niky Terzakis, recently confirmed Air Belgium’s plans to newspapers Le Soir and L’Avenir.

Business Traveller previously reported that the new carrier aimed to launch flights to the Chinese mainland this September and that it had secondary cities including Wuhan in its sights.

Meanwhile, Terzakis added that connections to between four and six new destinations in Asia, notably Tokyo, Seoul and Cebu, are also being targeted for this October.

A spokesperson for the airline has confirmed to Business Traveller that these four to six additional connections will actually be operated by partner airlines and will include a stopover in Hong Kong.

Air Belgium launched its inaugural route, between Brussels South Charleroi Airport and Hong Kong, in June.

Launching a new route to China as early as next month is an ambitious plan for the startup airline, particularly considering the difficulty with which airport slots are acquired in the country.

And according to the spokesperson, not much other information about the routes can be announced at this stage, bringing into question whether the airline will be able to meet its September target.

Air Belgium’s inaugural Hong Kong route notably experienced numerous pushbacks before finally taking off this summer, driven largely by issues with its global distribution system (GDS) in China and difficulty in acquiring overfly rights from Russian authorities.

The Belgian airline also faces stiff competition on the mainland from China’s myriad carriers, which have been expanding internationally over the past years, particularly in Europe. The country’s largest airline, China Southern, recently launched non-stop flights between Wuhan and London.

Air Belgium, which bases itself out of the lesser-known Brussels South Charleroi Airport, positions itself as a hybrid airline combining good service with affordable fares and seeks to target business and premium passengers in particular.

班SFO delay到架LAX個班返到香港先走到呀屌

如果壞埋我就笑

如果今晚整唔好隻B-LGB 又會繼續delay 啲long haul

隻LGB又壞乜？

我唔想返香港呀屌

有新機怕咩呀

怕壞 算唔算

好彩可以係JL735/736轉767之前坐到

same
但係767有Sky Suite

359搞咩咁問題
之前坐Finnair由芬蘭回程都Delay,搞到要用第二朝香港嚟嗰班機接

又唔係坐J
而家AM改左制 坐JL要六萬里

桃園機場捷運台北車站目前只有本國籍的華航、華信、長榮、立榮4家空公司提供預辦登機服務，桃園國際機場今天證實，國泰港龍航空及亞洲航空預計10月也會加入這項服務。

機場捷運去年3月正式通車，桃園國際機場在機捷A1台北車站提供預辦登機服務，旅客可在到達機場前就事先在自助報到機報到並列印出登機證，再到行李輸送區自行辦理行李託運，省去在機場排隊等候時間。

初期只有華航、華信、長榮及立榮在機捷A1站，提供旅客預辦登機，桃機公司維護處長孫宏彬今天受訪說，國泰港龍航空、低成本的亞洲航空已表明意願，預計10月加入這項服務，桃機公司目前進行系統測試，另日航也正詢問中。

根據桃園機場捷運官網公告，A1站預辦登機提供服務時間為上午6時至晚上9時30分，必須在當天搭乘的航班預定起飛時間3小時前完成辦理。

目前，機捷A1站共有6台自助報到機，各家共用，華航及長榮都有派人現場服務，國泰港龍未來傾向完全自助，現場不派服務人員。

咁好 600歐

其實359係咪特別易壞 間間airline都係咁壞
定係HAECO整唔掂

正常, 間間都係咁.A350仲未過debug period.

法航未開齋

其實坐係架機上面係咁轉，係咩感覺

唔覺架

見D大陸機一hold 就原地自轉幾廿個圈

767 sky suite Y位都有34吋seat pitch舒服好多
而家飛架787個位得31吋

新機係咁上下
就算787差唔多十年
ANA最近都幫手debug

有因龍但係包唔包因航

一日得兩班就算吧啦
可能係試下先

博佢派Sky Suite 787飛

A380呢

個機師技術好好, 咁都唔需要go around, land得咁穩定

唔好停IFE 就得意

華信航空班機降落壓到跑道燈 機上73人全員均安

AE甩轆
華信航空從馬公飛往台中班機降落壓到跑道燈

係壞左一個engine
算係好好彩

諗起呢個

我好少機上買野，買都係買航空公司自家紀念品/飛機模型多

ci eqv

比返744我呀

所以SQ Bug票全認

變333？

738

773er

77W個J好撚正

屌我為咗坐744upper 買咗y

加錢上J

有多啦a夢？

我都試過 為左搭744先揀
最後兩班都改左773ER同333

做乜一開始要Y畫UPPER都唔要J畫F

唯一一次中EQV係333變77w 仲咁岩一開始畫左唔知33定34

上年5月前CI先得個幾隻359, 好易伏,唔同而家...

坐親飛機都冇試過EQV

屌喇星，都唔知邊個玩先，整咁多member搞到睇post都咁麻撚煩，明明又唔係講啲好秘密既野

Jm9?

HX嗰啲算唔算EQV

HX有得飛就要還神

SQ？

睇config就 UO, 230/180 config, overbook 32 隻應該係A321(230) downgrade 落A320(180)

佢應該係問FLT NO.

一日有四班321 應該係成田/関西, 但我估係650sosad]

應該係啦
都出晒名

又星洲又五癆七傷，仲唔係佢

好似HAECO

睇返內文又好似係

但我覺得用到爛拎去掉無問題
買果個先係on9仔
而且新買家用機既操勞程度仲恐怖過星洲果間

咁唔通架架機都用5-10年就劏咩
同埋租機公司先慘，好似頭5隻肥婆，退完租擺一輪先有人租其中一兩架

33S?

羽田兩班係red eye, 飛機供應無咁緊張，應該唔使downgrade掛

星航啲殘啲 定 泰東果啲

平時就係嘅
不過有呢個表嗰陣就唔係咁講

真係清楚我

泰東係SQ用到殘
之後再用到飛唔起

之前Haeco有個女技師出咗本書
唔知係咪呢本

之後再用到佢display都企唔直

廚叉
又接SQ又接EK
但有無搵過Haeco做？

咩叫display 企唔直

其實廚叉已經係3手
SQ>GE>HX

所以隻LHE就ntu

隻ek都大執咗成年
其實訂新機係未要等勁耐

廚叉飛CGQ飛機餐全貌
個沙嗲豬肉飯算好食
不過4個鐘機得個飯+豆腐花真係有些少頹 同埋份量都幾細

睇咗成個月點知最後eqv

747 upper?

好sad

想坐upper要劃y坐j

返黎嗰日係

我知 我係問點解要upper都唔要舊F

我反而係a350 eqv 744希望唔好再改

sip時間

2/11夜晚如果EQV 744就好⋯⋯⋯而家全738

利 connect3/11朝早LGW book左J

因為好似未坐過

剩係試過一次搭904坐過⋯⋯之後924 928都F左 有得按摩

啲紅蘿蔔 整到粒波咁
其實好浪費

架737好正wo
已經唔係extra legroom 咁簡單

最大問題係殘

JAL reduces Osaka – Taipei service in S19

Japan Airlines in summer 2019 season is reducing Osaka Kansai – Taipei Taoyuan service, currently operating twice a day. From 31MAR19, JL813/816, operated by Boeing 787-8, will be cancelled. The oneWorld member will continue to serve this route once a day with 737-800.

JL815 KIX1935 – 2135TPE 73H D
JL814 TPE0840 – 1225KIX 73H D

兩間公司一齊放738落KIX

上次坐過813 ，平均一行得一個人

NZ係咪傻撚左 仲揀P&W

又Gay test failed

4月去台北, 2月就買咗飛, 好彩最尾都係出架 18210 嚟
飛之前都真係幾緊張, 何況我都係劃咗上層

冇咁大個頭學人戴咁大頂帽

359仲係debug期，不過已經好左好多。

不過今次件事係HX出錯

人地壞機都有大把back up 但係廚叉一壞就好似成條食物鏈斷纜咁 點同

牙譚囝又飛日本？

唔係，搵下張圖有乜特別

B748?

係，我見到第一下嚇死左，之後就笑左下

貨機？
LID 係74F喎

運豬仔咩？

LJD 吓話
咁貨機都係 schedule NRT HKG 嘅

我上次都係睇住seat map揀呢個位 但作為FSC 冇IFE呢四個鐘真係好悶

點解748F嘅

但係cargo唔係都有自己編號架咩

商務艙由壽衣升級咗做棺材

救住238/239 769/780 都好好多㗎啦

終於有自家350睇

加闊座位啫

咪又係standard super diamond
有咩競爭力

單係A350都有唔知幾多config

359轉咗做77W

787-8 轉左777？

我大SQ

第五架機叫做小五
咁第三架係咪叫小三

搭大SQ都係大Sor Quar

LGC 我睇下LG系幾時壞曬

全個2月JL735/736都係用772

重點： 譚仔又飛

遲下有33H

26個英文字就用完

仲有10個數字
332 333 33V 33T 33S 33H
唔知黎緊新飛機會係咩英文字

33H係新訂個9新333 (LHF/G)?

33H 係唔係全新機
今次又改左咩config

33H唔係KA咩

泰東買架744返黎都會reconfig將上層改做Y

前日買仲係787-8 ，772 係咪闊d?

LHF就係叫33H

787 33吋

767 34吋

772 33吋

廚叉238做咩去左pvg?

ZSSS curfew

自己作

點解唔叫35D/35E/35F
得嗰35A
扮港女對波
真係很香港很年輕

買Economy Standard 揀PEY黎坐係咪可以?

我見佢又比我揀 又唔洗加錢?

訂咗 JL736 B788 JL735 B763, 好期待
前年去東京買咗程 NH HND-FUK 諗住試 787, 又係 RR 唔爭氣搞到變咗 772

SQ瀨屎黃 x HX支那紅

有得揀我揀easyjet，點都好過壞人

大SQ

好唔精神

今晚有冇ching翻工？紅閃？

綠草如因
先係精神嘅

CX & SQ

古思堯.jpg

但有時都好難突破個心理關口 特別係間間 econ 都鬥劈個陣

支那嘢送畀我都唔坐

印度同袋鼠又冧

印度仲未走？
尋日返工已經見佢喺 S41 擺咗成朝，跟手仲拖走埋

袋鼠日日咁玩唔係辦法

頭先見到仲喺度

袋鼠壞邊隻

啲咖哩味臭得滯

其他公司 787 嚟香港點都無 AI 壞得咁密

牙譚囝冇毛

袋鼠應該係衰I/B

台灣上既餐好難食

我以為佢係女人
點知佢係男人

咩事

cabin fire (false alarm )

呢2條野係咪跳機用

巴打們， 請問Qatar paid upgrade抵唔抵坐 有冇人試過

冇lounge冇baggage allowance仲要比六千蚊坐舊J 你叫我比錢UP就不了

但係上次望過個舊J好撚寬過國泰果d假J
利申EMER 都唔知up唔up好

飛邊先？

HKG DOH GVA

paid up係跟原本CL比
我都要，但係下年6月先截

DOH-GVA用359就抵UP

$46xx

有359坐wo

都唔係QSuite

你都有答案啦

你幾時飛先

幾日後

咁你up第二程好過

真心有錢

屌你咩，450日日都用773嫁啦

仲用-400F

2手 點都平過747- 8F
依家做埋 Amazon單，越做越大

喺淘寶買 自己做翻送貨

3.2億平唔平

7700
MFM go around完再係SZX go around

又係首都航空

泰東轉左位

成架向下跌

拖左去L426 以後用07R冇得再見到

如果想坐39排
係咪要去機場check in先比到？
因為seat alert見到個位係block咗

拖一拖又bad debt

個機師技術好好

沒事兒，沒事兒

[img][/img]

拎去飛仁川/日本好過

下降速度太快啦

有windshear 你仲想點

空難前駕駛艙錄音

三日前先有人開 post 講返呢單

所以下降速度太快喇 都唔關風切事

轆都冇埋

BR HKG-TPE 321 係唔係屎到冇朋友??

塊狗餅

狗也不屌

唔計食, 無人坐, 其實好爽.

CTS都有算係咁啦

飛晒cts就抵，不過佢用個起字，唔知揀cts會唔會貴好多

睇漏個起
如果19580係OKA, 平均5000咪仲貴過分開買

因為未計稅

點解咁多ching鍾意搭飛機
次次搭都覺得好悶 有少少搖又驚
不過因為工作關係一個月都要搭最少兩次
多數廚叉/uo 間唔中因航/JAL
可唔可以教下我點樣愛上搭飛機

你份工請唔請人啊

做野搭UO?走水貨？

飛日本 UO多航點
主要公司無錢 唔係買手

唔請呀

我鍾意飛機，但又好怕搭飛機 少少氣流都要捉實扶手

睇得多ACI 之後就中意左

肯開仙台未呀

唔開重好，少d人污染東北

終於方便d，慳返兩個幾鐘同車錢

東京坐新幹線最快個半鐘就到喇，唔夠方便咩

新幹線個半鐘 未計機場出市區果程
因航以前開做唔住 不過如果uo依加開應該都有得做

出TRIP 坐UO

我坐TRIP 公司唔建議坐LCC
所以次次都坐CX

我鐘意坐飛機, 因為好鐘意由跑度起飛個感覺, 好正

因航成日有旅行社charter飛小松
唔知會唔會影響到UO開線

有時都會坐peach
總之有平坐平

飛日本 來回都係去到沖繩近台灣果段成日搖

富山

cx只有-200
係假J

333有真有假

揀位個陣係真,點知變左咁

部機最後會拎黎俾消防用？

2046靈芝孢子養殖場

請問閣下係咪馬可波羅會銀卡以上嘅會員？如果唔係嘅話，唔使旨意諗坐39

好似課金都坐得

呢張好似連左稅

不過平均5000一張商務，2500一張經濟既話，唔係飛CTS真係唔抵，特別係唔知佢block左咩日子唔俾揀，又唔知佢sub class係咩

試過用 Asia mile 換都劃得位

如果BA銀咁劃唔劃得?

冇玩BA

咁點計
退返俾多左個啲？

飛機膠有得出trip
正啊

例牌野啦

係咪又係啲突腳位

新機？

我工人話 我成日睇aci搞到佢唔敢搭飛機

前EK機

[member]
[member]

今日隻CX417由GMP飛返香港
唔係ICN
有無人知咩事？

架機係GMP直接翻香港係咪等於運住一機空氣翻

用番CX418，有可能有客

係icn經陸路運人去gmp上

不載客，吉機返香港

上次去TPE坐中呢部 感覺幾好 凳係純紅色 冇壽衣pattern

Cx714 係咪平時都好小準時？

想問下如果有班機用完個閘口通常幾耐先有下一班機埋同一個閘口?

因為見HKG打風落雨會有唔夠位而等位既情況出現,所以想知幾耐個閘先可以再用

試過做隻a320 由落客都推走用左40分鐘

on99 自膠

想知下一隻幾耐之後可以埋閘

其實間間都會用盡

1分鐘

壞位壞到個config同330一樣

俄航表示
我們很高興送您到富山火葬場

香港成日一推即入啦
個 bay 冇車亂泊，有 marshaller 搞個 auto docking 就得
個 apron 整極都冇位泊

StarFlyer outlines Taipei schedule from late-Oct 2018

Japanese carrier StarFlyer today (27AUG18) announced planned operational schedule for its first scheduled international destination, set to commence on 28OCT18. The airline’s Airbus A320 aircraft will operate Kitakyushu – Taipei Taoyuan and Nagoya Chubu – Taipei Taoyuan route once a day.

Operational schedule is announced in the airline’s press release, subject to Government Approval. Reservation for Taipei service is expected to open soon.

Kitakyushu – Taipei Taoyuan 1 daily
7G801 KKJ1555 – 1740TPE 320 D
7G800 TPE1135 – 1450KKJ 320 7
7G800 TPE1145 – 1500KKJ 320 2
7G800 TPE1150 – 1505KKJ 320 x27

Nagoya Chubu – Taipei Taoyuan 1 daily
7G811 NGO0815 – 1045TPE 320 7
7G811 NGO0825 – 1055TPE 320 2
7G811 NGO0830 – 1100TPE 320 x27

7G810 TPE1830 – 2210NGO 320 D

班7G810令我諗起老母班622

呢班完咗日本堆event得閒啲
扮工上黎吹下水

9月搭UO返香港
兩年未搭過老母
唔知點解有少少期待
可以試下老母A321

2210到NGO仲有時間出市區
622就有少少抆水...

預拎埋行李，名鐵仲有兩班車出市區（2313同2331）

230seats得3個廁所

其實老母係咪已經洗咗底
最近都好少聽老母有咩事發生

幾時飛HKG，不過無slot

吓上個月定6月先爆咗單嘢

between 成功申請SFC
本身驚外國人拎唔到Gold
好彩照批
*a功德圓滿

有機會跑埋JGC

我想走添啦
下星期去入管申請埋永住 到手就走人
始終想打返鬼佬工

唔係話日本人唔好, 但佢地真係成日唔知做乜鳩
前幾日開會話驚客睇唔明「正午」既意思
圍繞住呢個問題傾左半粒鐘
講應唔應該寫12時, 定12pm
寫12pm又驚客誤會係夜晚12點
午前12定午後12

我心諗「正午」都唔明 返幼稚園重練啦
對住佢地真係日日吐血

JOQR個1200時報都講正午㗎啦
真係要解決嘅話唯有寫昼間12時咁就錯嗰邊一定輸曬

其實唔試下拎working holiday過黎先
唔少IT狗巴打都好快搵到工轉埋正式working visa
有個動漫台巴打直頭係我公司對面做game

其實IT狗搵工好易, 但人在香港隔山搵工就好難
無公司會想幫你搞簽證
因為真係好撚煩

但你自己過咗黎先, 再去renew又唔同講法

午後0時=12:00nn

最少我無聽過有人可以直接拎工作簽咁樣過日本
除非本身有人脈, 或者TOP到有公司肯直接搞你過去

你都識講廉價勞工

最近好多越南同斯里蘭卡, 南亞人用「技能學習」簽證
一車車咁運黎日本
勁受日本公司歡迎

日本就快比越南人佔傾
我住埼玉北面D近郊
開頭都唔見外國人
近排開始好多左越南人
なか卯店員都係越南人

國泰 777-300ER PECON 係邊款凳

因航AMS用351

CX271 HKG0025 – 0610AMS 359 27
CX271 HKG0025 – 0610AMS 351 x27

CX270 AMS1245 – 0655+1HKG 359 27
CX270 AMS1245 – 0655+1HKG 351 x27

From 31DEC18, A350-1000XWB aircraft will operate this route on daily basis.

本來就定咗係用35K
而家可能係唔夠機 所以改返用35G

Zodiac Aerospace 5810

好在係熱餐唔係派因卷

尋晚隻uo689 11點3 land左冇位泊
本身泊214，但個位比隻7點半埋位既uo849霸左
之後689就諗住等隻泊210既LH走就係210前面等
點知個機頭泊前得滯架LH又推唔到

等左幾個字218位架hx284終於走得，咁架uo咪轉去218，點知架284推左出去停左勁耐，最後唔知壞咩要拖返入去218 同一時間隻689又block住左212隻LH同216隻hx push back

後面hx706又變左埋唔到216位block左210隻LH 再後面又有隻land左成個鐘都入唔到210位既uo647

一架uo849就搞到亂曬大龍
689等左差唔多十二點先埋到去S108
647仲慘，等左成個鐘先埋到210位

睇字已經笑到GapGap聲

214 位隻機要開但有 delay 走唔到？搞咁耐嘅？平時唔開機應該拖走出去擺啦，MFC 又唔係多位...

架機冇schedule要開機
正常落完野快快趣拖走
但尋晚去到十一點幾都冇拖機車

但係如果等218位推都要等幾個字不如隊隻689落 H 喺 J6 u turn 返去，點都推咗210 LH先嘛，搞到成條T都唔使郁...

呢個網啲blogger好有錢

好想加入，可惜無錢

你冇錢 玩咩

真燶閪表示窮到LCC Review都寫唔到

巴打 同機

巴打你去邊

咪住 你係HKG DOH同機定係去埋GVA

THAI operates last Hong Kong – Seoul Incheon sector on 27OCT18. TG initially started Hong Kong – Seoul service as 1-stop via Taipei from April 1980, gradually moving to nonstop from April 1983

轉貼，條線終於要收檔...

如果你係香港人，就會覺得時間差。而且*A仲有OZ做緊。再加上價錢上面冇乜好大嘅優勢

點解會有UO 明明都冇320sim

可能喺泳池練ditching

Cabin training?

KE都敗走PUS

Facebook 出當年今日, 兩年前我坐 B-HUJ 去東京
最後一次坐國泰 747

HUJ而家都劏左

三井金卡
我過到JCB，三菱，係過唔到三井

我掉轉過唔到三菱
申請因航果張被BAN
不過算吧

我見KE618個loading都係得七成

因航果張我覺得冇乜用，香港果張好用過佢
外國人冇永住既話三菱啲額又小到可以10-30萬
我都係主力用jcb 希望有一日俾我上thexlass

點解係咁打錯字
The class 同 JGC

KE同BX兩個時間孖住一齊咁

其實姐係韓亞鬥大韓

之前同一個時間有四班飛釜山 結果港龍敗走

而家連大韓都敗走埋
得返兩間LCC鬥

btw而家港龍飛日頭loading如何？

去埋GVA

巴打去DOH坐咩位 到時相認ok？ 搭飛機好悶

時間差唔多
硬件又差唔多(A320 family vs 737 family)
KE貴啲加上ST啲miles同射落海無分別
又無IFE同Red-eye都係瞓多
自hu自然買BX

愛情來的時候

屌你我有女

嘩屌 估唔到HX762呢班機啲loading咁好
五點機都可以爆曬 仲要有唔小non-local坐

Mile high club

不嬲HX 果幾班都係做O&D

今晚loading好full下

想被upgrade

樓主

比錢lo Y成28x個客

廚叉BKK Loading本身唔差，黎緊35A入埋隊都開始飛埋BKK, 而廚叉架35A BLGE就聽日下午到

731？

巴打係staff? 坐緊counter 好悶

有咩好驚

由細到大都唔鍾意秦國

部B-LNM legroom都好闊下

啲飛機會漏奶油

坐過四次
貨倉層做廁所

hx bkk<-> hkg 個loading 不嬲都唔細
班數重多過pvg tpe

有好多FSC間飛
同埋價錢浮動上有啲似TPE
平極都唔超平但貴都唔會好貴

貴就真係唔貴 但d時間就真係堅西
0750 1300 1800 2145/2245 0035 0200

得769 0035 係A359如果佢無壞既話
其他332/333
1300果班重要係a320 真係 咪攪

EK/RJ/ET時間幾好
放工就出機場飛
TG本身又唔算貴

真係坐Thai 好過

Hx 數上去就係EK，CX
TG係淡季抵，旺季過緊2000

ek CX tg 唔洗坐bulk機先

咁HX飛BKK都好小細機嘅
不過佢同ek、Cx價錢真係爭唔遠
不過都咁多人搭...

但hx bkk 時間真係太閪

巴打聽日7:55機去日內瓦？
我係多哈westin訓一晚

你係飛行常客、尊貴會員，佢地要Mr. Tam前Mr. Tam後喎
乜火都下啦

in五
你用咩輸入法

0440 departure
應該係窮撚欣物

話要玩到盡嘅香港人先至係欣物

咁你即係1/9定2/9去GVA

真心呢？

我就唔識欣賞

我而家好抗拒短途凌晨機，寧願搭晏晝/夜晚機去訓一晚，回程寧願返到香港抖半日都唔要夜機返

底已起

又飛

佢係客，唔係菇

基本上凌晨機我淨係會搭去KIX/HND/ICN，如果工作需要嘅話PEK

HND 但一月先飛
黎緊 OKA 10月BKK

rich

1號
宜家排梗隊入閘口

武漢非法電台信號干擾 飛機降落指令變腎虧藥廣告

航機要在機場降落，必須跟從控制塔空管人員發出的指令。但武漢天河機場控制塔的無線電，日前遭非法電台信號干擾，令一班航班準備降落期間，無線電傳來的指令，突變成「專治腎虧」的保健品廣告。當局調查後破獲非法電台的地址及設備，但仍未尋獲涉案者。

事發周一（27日）下午1時55分，一班航機在天河機場準備降落時，空管人員及機師突聽到，無線電傳出「祖傳秘方，神奇特效！專治腎虧……」的廣告。為免影響飛機降落，控制台即時轉用備用頻率指揮，技術人員則聯絡湖北省無線電管理委員會，監聽及尋找非法電台。

當局在機場控制塔監聽和對比不同頻率的信號後，大致鎖定干擾信號的來源方向，再駕流動監測車沿該方向，尋獲信號發出的區域，最終憑信號強弱、天線位置及單位用電量等，確認非法電台所在位置，並在前日（29日）破門進入該單位，破獲涉案設備。

惟由於涉案人士在周日（26日），使用假身分證及毋須實名認證的電話號碼，當局暫未能尋獲疑犯。執法人員表示，疑犯一次過付清3個月屋租及電費，連同設備等合共5萬元（人民幣，下同）「成本」，每月盈利可達20萬元；疑犯為免被捕，不會回收設備，非法電台所在地點3個月後會自動報廢。（澎湃新聞）

我都等到好悶

隻A35A飛緊黎香港

想試試搵唔搵到你出黎了
巴打去旅行？

都好快會壞

跟本係設既問既
同hx無咩關係
不過Hx壞機係有週期性

幾時下次大規模壞350
想睇330飛SFO
剩係知道10月有唔少330轉咗350

sfo好少會用332
見過一次咁大把

用乜359，332都夠飛

CAN ATC
因為閃電

如果星期2打得成唔知可唔可以大鬧機場

332咪 load得唔多貨

點解0035-0235 同0200-0400 係3hours

時差...

係喎

同你個名一樣

Free-Wifi 接收良好

LAX架機又壞撚左囉

聽日飛到返黎
已經無上次小三係BKK壞足三日咁慘

聽日又唔夠機用

不要玩機鐵！

機鐵淨係北大塞車同打風先會坐佢

我諗起輕鐵哥搭機鐵香港上九龍落

龍翔道收皮都要靠佢, 如果唔係邊會想轉3次車

HX 宮崎線10月尾都會摺

KOJ加到日日都有

講真南九洲其實一個port都夠 依加仲有老母熊本
同埋koj點都好做好多 有d人會中意玩完再直落沖繩

HX只係張2班KMI轉做KOJ變Daily，維持每星期7班香港-南九州既班次；另UO 18W開始應該唔再做KMJ......

問題係HX KOJ果啲A320

咁本身KMI都係用A320
一直都覺得KA買A321Neo坐窄體機都坐得開心d 起碼有IFE

反正KA啲320 321全轉321neo

以HX而家主力發展LH既strategy黎睇，短時間都應該唔會理堆細機住 飛日本坐HX既唯有飛大port坐330 要坐細機既我不如買番UO

問題係NRT 時不時用320

NRT好似606/607固定用320
608/609同610/611都係用330

佢自己拎黎，明明CTS NRT KIX都好好做，飛320又唔係平

岩岩睇番原來佢執過NRT番黎個時間，607/611唔再一齊早機番，變左611早機/607中午機/609下午機 轉左時間應該好人搭左，以前回程兩班早機真係蝕左一日
可能遲下收多幾部33H先轉330

carousell 賣得好平

我去Expo

信你一成

然而，KIX仲係用緊333

KIX黎緊winter部分日子一日4 daily，不過新加個班好似都係用320飛

加班用320無乜所謂，但呢啲大port正常班用320就

一線port應該只有NRT一班固定飛320，KIX/CTS全330，OKA就658/676飛330，暑期加班6650/6652飛320
望就望下出年HND加slot可以搶到飛330過去啦

搶乜slot，HND其實red eye slot仲有

無加日間slot咩
Red eye就免啦，而家老母同港龍兩班都爭餐死

HX／UO 幾時先肯有新亞洲航線
開極都係老美

UO未出事個排話開5個日本port 而家無哂聲氣
HX就應該主力都係長線，6月開既MNL都算係亞洲線既

hx060率先delay

320 係606先320姐

其實 KA396 397 多唔多人 想知比老母打到點

差極有限

每個禮拜一KOJ唔係用333定332飛咩

老母之前話開NGO-GUM 而家都冇撚左聲氣

佢夠有332/333咩

逢星期一330飛無錯
koj就條線就黎無架啦

不過聽日好似都係320

執㭍左條線去啦

10個客會唔會load 空氣

個時間閪到咁

唔用32S 用33V好冇

KOJ都做唔住？

做呀

機肚？

機肚會唔會有貨？

一定有啦 唔係死撚左

其實廚叉間中用32S飛NRT red eye係有位淨
咁即係細一個碼32H都夠載
又唔駛跟老母鬥做爛市去塞爆隻機已經有數圍

其實都唔知邊頂邊個

做32H都好，吸番8個J

新人留名
其實依家vs 係咪已經回哂塘
早幾年讀書個lecturer 都仲話一生人一定要坐一次

因卷一生人一定要食一次

KOJ加到一日一班喎 幾時唔做？

反正都係無IFE，咁更係揀33V 起碼大機空間感強d

UO官網search唔到18W打後既KMJ......變番包機？

仲係飛4,7

佢地長期貼住UO ，一個月一次promo仲要平UO勁多。做得住唔會係咁啦

我之前搵聖誕個段日子無

講真無IFE同樣飛320我不如買番UO
如果HX唔玩UO真係可以變Daily 有無人知UO loading如何

點睇都係UO收皮先 price war + 有老豆水喉，UO應該好快唔玩

MNL 都係拎黎feed客比美國線

其實因航一日咁多班HKG-MNL loading如何
係咪真係咁多菲律賓人黎香港

sorry 係無貨
nil機走

當5J用到3+3+3 A330飛HKG
咁點會無客
淨係做轉機客都夠做

睇其他台

話KA開seasonal
HKG-TKS

德島唔係本身CX包機咩

Cathay Pacific W18 High Density Boeing 777 operations as of 31AUG18

Cathay Pacific in the last few days gradually filed operation with the reconfigured Boeing 777-300/-300ER aircraft for winter 2018/19 season, featuring 3-4-3 layout in Economy Class.

Planned operation between 28OCT18 and 30MAR19 as follows.

4-class 777-300ER (F6J53W34Y201)
Hong Kong – Bangkok 01DEC18 – 29DEC18 1 weekly
Hong Kong – Chicago O’Hare eff 05MAR19 1 weekly
Hong Kong – Frankfurt eff 29OCT18 3 weekly (1 daily from 02DEC18)
Hong Kong – London Heathrow eff 06DEC18 Various Frequencies
Hong Kong – Los Angeles eff 30OCT18 Various Frequencies
Hong Kong – Paris CDG 04MAR19 – 27MAR19 2 weekly

The 4-class High-Density 777-300ER will also continue to serve following route:
Hong Kong – Jakarta Selected dates in Feb 2019 only
Hong Kong – Tokyo Haneda CX548/549

3-class 777-300ER (J40W32Y296)
Hong Kong – Auckland 01DEC18 – 28FEB19 CX113/198
Hong Kong – Colombo 07JAN19 – 28JAN19 1 weekly
Hong Kong – Chennai eff 01JAN19 2-3 weekly
Hong Kong – Delhi eff 28OCT18 CX695/698 Various frequencies
Hong Kong – Los Angeles eff 08NOV18 CX884/885 1 weekly (1 daily from 01MAR19)
Hong Kong – Melbourne eff 16JAN19 1 weekly (2 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Mumbai eff 28OCT18 CX663/660 (Also CX685/696 Day 5 in March 2019)
Hong Kong – San Francisco eff 28OCT18 CX870/879
Hong Kong – Singapore eff 28OCT18 CX739/734
Hong Kong – Sydney eff 29OCT18 1-2 weekly (8 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Toronto eff 28OCT18 CX826/829
Hong Kong – Vancouver eff 01DEC18 CX838/837

The 3-class High-Density 777-300ER will also continue to serve following routes:
Hong Kong – Johannesburg (from 01OCT18)
Hong Kong – London Heathrow

777-300 (J42Y396)
Hong Kong – Bangkok Selected dates in Feb 2019 only
Hong Kong – Cebu eff 05JAN19 1-3 weekly
Hong Kong – Manila eff 02DEC18 Various Frequencies
Hong Kong – Nagoya eff 02MAR19 2 weekly
Hong Kong – Sapporo New Chitose eff 01FEB19 5-7 weekly
Hong Kong – Seoul Incheon eff 03DEC18 1-2 weekly (6-7 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Singapore eff 15FEB19 Selected flights
Hong Kong – Tokyo Haneda eff 01JAN19 2-3 weekly (7 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Tokyo Narita eff 01JAN19 7 weekly (Except selected dates)
Hong Kong – Taipei Taoyuan Various Frequencies

包機有agent包底
Seasonal無

四國呢輪谷得好勁下

應該係MNL-HKG 再轉美國線

好多 搭過一次
問過當地地勤 佢話班班都打晒蛇餅
運豬車咁款

passenger.zip
終於YYZ同YVR線同AC睇齊

Cathay Pacific W18 High Density Boeing 777 operations as of 31AUG18

Cathay Pacific in the last few days gradually filed operation with the reconfigured Boeing 777-300/-300ER aircraft for winter 2018/19 season, featuring 3-4-3 layout in Economy Class.

Planned operation between 28OCT18 and 30MAR19 as follows.

4-class 777-300ER (F6J53W34Y201)
Hong Kong – Bangkok 01DEC18 – 29DEC18 1 weekly
Hong Kong – Chicago O’Hare eff 05MAR19 1 weekly
Hong Kong – Frankfurt eff 29OCT18 3 weekly (1 daily from 02DEC18)
Hong Kong – London Heathrow eff 06DEC18 Various Frequencies
Hong Kong – Los Angeles eff 30OCT18 Various Frequencies
Hong Kong – Paris CDG 04MAR19 – 27MAR19 2 weekly

The 4-class High-Density 777-300ER will also continue to serve following route:
Hong Kong – Jakarta Selected dates in Feb 2019 only
Hong Kong – Tokyo Haneda CX548/549

3-class 777-300ER (J40W32Y296)
Hong Kong – Auckland 01DEC18 – 28FEB19 CX113/198
Hong Kong – Colombo 07JAN19 – 28JAN19 1 weekly
Hong Kong – Chennai eff 01JAN19 2-3 weekly
Hong Kong – Delhi eff 28OCT18 CX695/698 Various frequencies
Hong Kong – Los Angeles eff 08NOV18 CX884/885 1 weekly (1 daily from 01MAR19)
Hong Kong – Melbourne eff 16JAN19 1 weekly (2 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Mumbai eff 28OCT18 CX663/660 (Also CX685/696 Day 5 in March 2019)
Hong Kong – San Francisco eff 28OCT18 CX870/879
Hong Kong – Singapore eff 28OCT18 CX739/734
Hong Kong – Sydney eff 29OCT18 1-2 weekly (8 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Toronto eff 28OCT18 CX826/829
Hong Kong – Vancouver eff 01DEC18 CX838/837

The 3-class High-Density 777-300ER will also continue to serve following routes:
Hong Kong – Johannesburg (from 01OCT18)
Hong Kong – London Heathrow

777-300 (J42Y396)
Hong Kong – Bangkok Selected dates in Feb 2019 only
Hong Kong – Cebu eff 05JAN19 1-3 weekly
Hong Kong – Manila eff 02DEC18 Various Frequencies
Hong Kong – Nagoya eff 02MAR19 2 weekly
Hong Kong – Sapporo New Chitose eff 01FEB19 5-7 weekly
Hong Kong – Seoul Incheon eff 03DEC18 1-2 weekly (6-7 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Singapore eff 15FEB19 Selected flights
Hong Kong – Tokyo Haneda eff 01JAN19 2-3 weekly (7 weekly from 01MAR19)
Hong Kong – Tokyo Narita eff 01JAN19 7 weekly (Except selected dates)
Hong Kong – Taipei Taoyuan Various Frequencies

好彩揀左cheap

仆直，原來我有一程新舟60

今次飛邊度

good luck 譚仔

寧願用盡部機黎運空氣x

因龍開seasonal德島

TPE 因航都有

UO都做起左好多日本二線port

石垣，高松，鹿兒島 都好似幾唔錯

相反廣島 熊本就好似弱啲

福岡岩快閃

btw又話開芭堤雅既

Hong Kong Express said it would add new routes to Bangkok and Pattaya, both in Thailand, soon, while looking to further expand its fleet.

仲包咩

仲記得首航 ig 啲cc 仲講緊得個位數既客

廣島衰在機場遠
如果係預埋玩山口縣/整個山陽，其實飛福岡/關西可能重方便

開bangkok應該蝕到傻

去過兩次高松，都係經過咁逗留左半日
不過我好鍾意四國其他地方，好似松山/高知

轉過一次 仲要過夜冇酒店
好後悔

愛媛踩車去尾道好正 風景靚到痴線
高知四萬十川 又係屈機

睇左成日loading 啦 真係得你呢班係咁少

開頭講係做到10月 但條線聽講唔差 應該繼續run落去

石垣 夏天都做到6 Weekly

搵人搶帖 譚仔又飛

用緊iPad
搶唔到開新post

福岡快閃一流
出入機場又快
正過東京大阪

好耐之前
老母唔係做過BKK咩
走完又返去？

都幾神奇
石垣應該無沖繩咁多嘢玩
會引到人唔去沖繩去石垣